港澳辦：有人要奪特區管治權 「雙普選」須符合港政治地位

楊光批評暴徒要奪取香港特區管治權。(路透社)

香港反送中運動越演越烈，國務院港澳事務辦公室（港澳辦）今日舉行第4次記者會，談到香港當前局勢的看法。港澳辦發言人楊光表示，反《逃犯條例》修訂已變質，有人要奪取香港管治權，破壞一國兩制。

楊光指，香港局勢依然複雜嚴峻，暴力行為沒有完全的遏制，少數暴徒變本加厲喪失理智瘋狂行為，進行令人髮指的罪行，把警察當成攻擊目標，使用汽油彈等攻擊警員。

他指，少數暴徒的所作所為遠遠超出正常合法遊行示威，手法殘忍，破壞交通幹線，宣讀港獨口號，還向外國政府乞求干涉。他特別提到8月31日的大肆破壞，令多條鐵路停止服務超過60小時，還煽動學生能罷課，這是任何國家、任何地區也不能容忍的暴力犯罪行動。

楊光指，少數暴徒充當外國勢力馬前卒，目的就是搞亂香港，奪取特區的管治權，把香港變成獨立或者半獨立的實體，以高度自治、港人治港之名，最終使一國兩制名存實亡。他呼籲，各界必須維護一國兩制的最後關頭，愛護香港的人堅定立場，止暴制亂，堅持維護一國兩制，維護香港行政長官，支持林鄭月娥建立對話平台。

他提出3點希望，首先是政府與社會各界，要就止暴制亂，凝聚共識，將恢復秩序，成為最大公約數，作為當前最迫切的目標，要將所有暴力違法分子打擊，策劃者要追究到底，絕不手軟。第二是要把將和平遊行集會，與暴力違法行為，挑戰一國兩制底線，區分開來，要支持特區政府嚴厲依法打擊違法行為，中央駐港機構是代表國家尊嚴，不容挑戰。第三是希望大家為經濟民生共謀解決之道，現在局勢揭示，社會深層次矛盾，已到了必須解決的時候，要繼續通過對話平台，探討化解，化戾氣為祥和，強調中央會不遺餘力，堅決支持香港發展經濟改善民生，惠及全體市民。

對於有記者提出特區考慮使用「緊急法」，問及中央有無解決事態的最後底線，發言人徐露穎回應，當前香港正面臨回歸以來最為嚴峻、緊急的局面，雖然形勢出現了一些積極的變化，但是暴力活動仍然沒有停止，社會秩序和經濟民生受到了嚴重的衝擊，「一國兩制」的原則底線受到了嚴重的挑戰。

當前，壓倒一切的最重要、最急迫的任務仍然是「止暴制亂、恢復秩序」中央全力支持行政長官和特別行政區政府依法運用一切必要的手段止暴制亂，保障市民生命安全和各項權利，維護香港法治的尊嚴。

對於中央有沒有針對香港的事態設定最後期限的問題，徐露穎指出，中央跟香港全體市民的願望是一致的，那就是希望香港盡早結束亂局，恢復秩序，這一天到來得越早越好。因為只要香港多亂一天，香港市民就要為此付出一天的代價，這關乎香港繁榮穩定的大局和香港700萬市民的福祉，而且也是全體香港市民最大的呼聲和最大的訴求。

有在場記者提出港人要求真正落實「雙普選」，楊光就指出，關於香港政治地位，楊光解釋，基本法規定，香港自古以來就是中國的領土；香港特別行政區是中華人民共和國不可分割的一部份；香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。這三句話結合起來完整清晰界定了香港的政治地位，香港政治制度包括「雙普選」制度必須服從和服務於這一政治地位。

香港「雙普選」制度必須堅持基本原則，必須符合香港政治地位。2014年，全國人大常委會制定「831決定」，得到了大多數市民的支持和認同，但在香港反對派議員的捆綁下，沒有在立法會獲得多數通過，香港失去了行政長官普選的寶貴機遇。

楊光稱，阻撓香港發展的罪魁禍首是反對派自己。原因是根據831普選制度不是他們想要的，他們想要超出基本法和常委會有關決定，能夠選出代表他們立場、可以不對中央政府負責的行政長官。

楊光強調，有這種想法的人打錯算盤，無論將來甚麼時候啟動政改，都必須符合基本法、符合全國人大常委會有關決定，香港普選制度必須堅持一個基本原則，那就是必須符合香港政治地位。

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

【恐慌絕對會傳染】打算係戰場出聲/指揮，請先控制你既情緒聲線

你同美國講喇
睇下美國國會受唔受呢套

主權在民

果日派個乜鳩總編落黎講話唔係奪權
轉個頭港澳辦就話係

想問港獨口號邊句?

唔係點叫港人治港？

應該講緊光復香港 時代革命

出爾反爾
講一套做一套

一開始保持留度高度自治 根本無乜人不滿 成班後生仔仲北上尋歡 慢慢赤化 屌你強推 仆左街係到吠 真心on9

奪你老母西咩
本來個治權就係香港人既
依家攞返ja

真係人唔笑，狗都吠

講返恐怖主義吧啦

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

港人治港係基本法嘅莊嚴承諾
我哋熱愛基本法，麻煩港澳辦都真誠擁護基本法

成日講自古以來 拎返個海參崴先講啦 屌

自古以唻係計盤古初開，定夏娃呀當?

岩啊， 奪回

美國知閪佢邊個,呢d2打6

證明做對了

亦都清楚話比班天真友聽，唔好對831有幻想

出兵啦